姜虎東替宋智孝、金鐘國抱不平！拒接《RM》主持棒

《Running Man》宣布將在2017年改版，班底宋智孝、金鐘國一開始被指是因個人工作退出，但後來遭爆料是被SBS電視台「單方面通知離開」，惹毛大票死忠粉絲，原先要接下第二季主持棒的姜虎東也成為箭靶，緊急於15日發表聲明表示拒絕主持，替宋智孝和金鐘國抱不平。

▲姜虎東不接主持棒。

姜虎東坦言收到《Running Man》節目組的邀請，擔任新一季的主持班底，但就在金鐘國與宋智孝被爆出「非個人意願」下車後，許多網友將怒火轉移，認為是他的加入才讓《Running Man》大洗牌；對此，他15日發表聲明，宣布不會加入接棒《Running Man》，讓事件出現大逆轉。

在聲明稿中，姜虎東直言是在思考很久後才決定加入《Running Man》，但沒有想到卻有如此多「幕後情況」，認為若執意接棒主持，會帶來極大的誤解和不便，因此婉拒節目組的邀請；這篇聲明發布時機敏感，有網友猜測他是替宋智孝和金鐘國打抱不平，才會果斷拒絕這份工作邀約，再度引發熱烈討論。

屌你老母留名

唯一會睇既韓國節目都搞成咁

唔知幾時到韓國娛圈沒廿口